%!TEX program = xelatex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Friggeri Resume/CV
% XeLaTeX Template
% Version 1.0 (5/5/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Adrien Friggeri (adrien@friggeri.net)
% https://github.com/afriggeri/CV
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important notes:
% This template needs to be compiled with XeLaTeX and the bibliography, if used,
% needs to be compiled with biber rather than bibtex.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[]{friggeri-cv} % Add 'print' as an option into the square bracket to remove colors from this template for printing
%\addbibresource{bibliography.bib} % Specify the bibliography file to include publications
\begin{document}
\header{josu}{igoa}{informatikan ingeniaria} % Your name and current job title/field


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SIDEBAR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{aside} % In the aside, each new line forces a line break
\section{kontaktua}
Kale Nagusia 2, 2. ezkerra
Agurain, 01200 Araba
~
+0034 677277782
\href{mailto:josuigoa@gmail.com}{josuigoa@gmail.com}
%\href{http://www.smith.com}{http://www.smith.com}
\href{http://twitter.com/jigoa}{twitter://jigoa}
~
\section{hizkuntzak}
euskara ama hizkuntza
español bikain
english ongi
~
\section{programatzen}
{\href{http://haxe.org}{Haxe}, ActionScript 2/3, Java, Objective-C, \href{http://haskell.org}{Haskell}, \href{http://ocaml.org/}{OCaml}, \href{http://common-lisp.net/}{Lisp}, C/C++, \href{http://php.net}{PHP}, JavaScript, SQL, Ada, CSS \& HTML5}
\end{aside}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{ikasketak}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2014}
{\emph{Programazio funtzionalera sarrera \href{http://ocaml.org/}{OCaml}en}
{\href{http://www.univ-paris-diderot.fr}{Université Paris Diderot}}
{(100 ordu) - Programazio funtzionalaren hastapenak \emph{OCaml} lengoaiarekin, \href{https://www.france-universite-numerique-mooc.fr/}{FUN-MOOC} plataformaren bidez.}
%------------------------------------------------
\entry
{2014--2015}
{\emph{\href{http://unity3d.com}{Unity3D}}-rekin 3D bideo-jokoen garapen ikastaroa}
{\href{https://seiscocos.com//}{SeisCocos}}
{(400 ordu) - SeisCocos estudio digitalak eskeinitako \emph{Unity3D} aplikazioaren bidez plataforma anitzetarako 3D bideo-jokoen garapena lantzeko online ikastaroa.}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2014}
{\emph{\href{https://angularjs.org/}{AngularJS}}-ri buruzko sarrera}
{Euskadi+Innova}
{(10 ordu) - \emph{AngularJS} framework-aren erabilerari buruzko sarrera.}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2012}
{Gailu mugikorrentzako programazioa, iOS \& Android}
{Cebanc, Donostia}
{(120 ordu) - iOS (Objective-C) eta Android (Java) sistema eragilea duten gailu mugikorretarako programazio ikastaroa. \href{http://www.linkedin.com/in/ivangarciafon}{Iván García}k (Android) eta \href{http://pulsarconcept.com/en}{Pulsar Concept} (iOS) enpresako profesionalek eman zuten ikastaroa.}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2006--2010}
{Ingeniaritza Informatikoa}
{Euskal Herriko Unibertsitatea}
{\emph{Proiektua}: \\ "Arduraz kontsumitu, mundua ez zatitu" CD multimedia.}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2003--2006}
{Sistema Informatikoetan Ingeniari Teknikoa}
{Euskal Herriko Unibertsitatea}
{\emph{Proiektua}: \\ "Altera FPGA txartel bat VHDL lengoaiarekin programatzen"}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{esperientzia}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2010--Orain}
{Euskal Herriko Ikastolak Europar Kooperatiba Elkartea}
{Donostia, Gipuzkoa}
{\emph{Multimedia garatzailea} \\
Ikasmaterial multimediak garatzen ari naiz batez ere, ondorengo lanetan parte hartuz:
\begin{itemize}
\item \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=air.com.ehi.herrieneuropa}{Herrien Europa} (Android)
\item \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=air.com.ehi.ttantto}{Ttantto} (Android)
\item \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehi.zorion}{ZoriON} (Android)
\item Xagu eta Xiga Matematika (Web, CD-Rom/USB)
\item EKI proiekturako hainbat simulazio garatu ditut
\end{itemize}
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\clearpage
\emph{Drupal erabiltzen duten hainbat webguneren administratzailea} \\
Hala nola:
\begin{itemize}
\item \href{http://www.ikastola.eus}{www.ikastola.eus}
\item \href{http://www.kilometroak.eus}{www.kilometroak.eus}
\item \href{http://www.arabaeuskaraz.eus}{www.arabaeuskaraz.eus}
\item \href{http://www.herriurrats.eus}{www.herriurrats.eus}
\item \href{http://www.seaska.eus}{www.seaska.eus}
\end{itemize}}
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2012 (Mai-Ira)}
{\href{http://baturamobile.aplicacionesmovil.com/}{Batura Mobile}}
{Bilbo, Bizkaia}
{\emph{Praktikak} \\
\emph{Gailu mugikorrentzako programazioa, iOS \& Android (Cebanc, 2012)} ikastaroan ikasitakoa praktikan jartzeko egindako lana.\\Madril-go EMT autobus enpresak sortu zuen Android aplikazioan hobekuntzak egin nituen. Alarma sistema bat sortu nuen: erabiltzaileak aukeratutako autobus linea aukeratutako ordu eta egunean, aukeratutako geltokira hurbiltzen ari denean abisatzeko. Horretarako, Java erabili nuen EMT enpresaren webservice-arekin eta Google Maps-en API-arekin batera.}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2008--2010}
{Gipuzkoako Ikastolen Elkartea}
{Donostia, Gipuzkoa}
{\emph{Multimedia garatzailea} \\
Ikasmaterial multimediak garatzen aritu nintzen batez ere, ondorengo lanetan parte hartuz:
\begin{itemize}
\item Ttantto (Web, CD-Rom/USB)
\item Xagu eta Xiga LH6 (Web, CD-Rom/USB)
\item \href{http://www.ikasys.net}{Ikasys} proiekturako hainbat multimedia
\item Xagu eta Xiga LH5 (Web, CD-Rom/USB)
\item Arduraz kontsumitu, mundua ez zatitu (Web, CD-Rom/USB)
\item \href{http://www.btek.org}{BTEK museoa}n hainbat multimedia
\item Herrien Europa (Web, CD-Rom)
\item Bizi-bizi arranoa, zehatz-mehatz hontza (Web, CD-Rom)
\item Irristalari, munduan ibiltari (Web, CD-Rom)
\end{itemize}}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AWARDS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{sariak}

\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2011}
{Migel Altzo}
{Multimedia-softwarerik onena}
{Nire karrera bukerako proiektua izan zen "Arduraz kontsumitu, mundua ez zatitu" CD-Romak jaso zuen saria}
%------------------------------------------------
\entry
{2009}
{Migel Altzo}
{Hezkuntza software onena}
{Parte hartu nuen "Irristalari, munduan ibiltari" CD-Romak jaso zuen saria}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PROJECTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{proiektuak}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2015}
{\href{http://josuigoa.github.io/luxe/haxe/igoera/2015/05/15/introducing-igoera/}{igoera}}
{Lanean}
{Joseba B. Lenoir-en \href{http://josebablenoir.bandcamp.com/track/igoera-2}{'igoera' abestia}n oinarritutako jokoa.}
%------------------------------------------------
\entry
{2015}
{Komiki digitala}
{Lanean}
{Garatzen ari garen \href{https://www.facebook.com/buyancomic}{Buyan komikia}ren bertsio digitala.}
%------------------------------------------------
\entry
{2014}
{gogoan}
{Lanean}
{Hizkuntzak ikasten laguntzeko aplikazioa, Android eta iOS sistema duten gailuentzat izanen da.}
%------------------------------------------------
\entry
{2014}
{meowtx}
{Lanean}
{Katuek tabletan joka dezaten sortutako jokoa. Lurzoru baten gainean zomorroak edo laserrak agertzen dira, katuek horiek zapalduz jolas dezaten.}
%------------------------------------------------
\entry
{2013}
{\href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.gaika.bilketa}{Gaika}}
{}
{5000 deskargara bidean doan birziklatzen laguntzen duen Androiderako aplikazioa. Birziklatze sistema desberdinak dituzten udaletxe asko interesatu dira aplikazio honen zerbitzuekin.}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2011 \& 2013}
{\href{http://www.kklrd.com}{KKLRD} weba}
{}
{"kklrd" proiektuaren web gunearen garapenaren zati bat.
\begin{itemize}
\item \href{http://www.megazine3.de/}{Megazine} (komikia bistaratzeko sistema)
\item \href{http://www.createjs.com/}{CreateJS} (HTML5 liburutegia)
\end{itemize}}
%------------------------------------------------
\entry
{2011}
{Errealitate areagotua}
{}
{ADN kate baten bistaratzea errealitate areagotuaren bidez.
\begin{itemize}
\item \href{http://away3d.com/}{Away3D} (3D motorea)
\item \href{http://words.transmote.com/wp/flarmanager/}{FLARManager} (errealitate areagotu motorea)
\end{itemize}}
%------------------------------------------------
\entry
{2011}
{Bideoan aurpegiak detektatzea}
{}
{Kamara batetik zuzenean hartutako irudietan aurpegiak detektatzea.
\begin{itemize}
\item \href{https://code.google.com/p/deface/}{Deface} (aurpegi detektatzailea)
\end{itemize}}
%------------------------------------------------
\entry
{2006-...}
{Hainbat esperimentu}
{}
{Urteetan zehar esperimentuak eta probak egiten aritu naiz. Sekulan bukaerarik izanen ez duen jakinmina ase nahian:
\begin{itemize}
\item \href{https://www.opengl.org/}{OpenGL} (C++)
\item Wiimote + \href{http://wiiflash.bytearray.org/}{WiiFlash} (ActionScript 3)
\item \href{http://box2d.org/}{Box2D} eta \href{http://napephys.com/}{Nape} fisika motoreak (Objective-C, HTML5, Haxe eta ActionScript 3)
\item \href{http://flixel.org/}{Flixel} eta \href{http://haxeflixel.com/}{HaxeFlixel} (ActionScript 3 eta Haxe)
\item \href{http://store.arduino.cc/product/K000007}{Arduino Starter Kit}
\item \href{http://openfl.org/}{OpenFL} (Haxe)
\item \href{http://snowkit.org/}{Snõwkit} (Haxe)
\item \href{http://luxeengine.com/}{Luxe} (Haxe)
\item \href{http://limeframework.com//}{Lime} (Haxe)
\item \href{http://kha.ktxsoftware.com/}{Kha} (Haxe)
\item \href{https://github.com/nulldesign/nd2d}{ND2D} (ActionScript 3)
\item \href{https://www.mozilla.org/es-ES/firefox/os/}{Firefox OS} (HTML5 eta Haxe)
\item \href{http://gamua.com/starling/}{Starling} (ActionScript 3)
\item \href{http://blender.org/}{Blender} (3D modelatzea eta Python)
\item Shaders (OpenGL eta WebGL)
\item \href{http://josuigoa.github.io}{http://josuigoa.github.io}
\end{itemize}}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PUBLICATIONS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{software libreari ekarpenak}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2012-...}
{\href{http://github.com/josuigoa}{Github kontua}}
{}
{Hainbat proiekturen garapenean lagundu dut, zuzenketak edota ekarpenak eginez.}
%------------------------------------------------
\entry
{2014}
{\href{http://github.com/josuigoa/gesluxe}{Gesluxe gesture recognizer}}
{}
{Ukipen-interfazeetan erabilienak diren keinuak identifikatzeko liburutegia. Haxe lengoaiarekin Luxe enginearen bidez garatua.}
%------------------------------------------------
\entry
{2014}
{\href{http://github.com/josuigoa/Notifications}{Notification native extension}}
{}
{OpenFL framework-etik smartphoneko notifikazio sistema natiboarekin lotzeko liburutegia. Haxe, C++, Objective-C eta Java lengoiekin garatua.}
%------------------------------------------------
\entry
{2013}
{\href{http://github.com/josuigoa/CameraMic}{CameraMic native extension}}
{}
{OpenFL framework-a smartphonearen kamara eta mikrofono natiboarekin lotzeko liburutegia. Haxe, C++, Objective-C eta Java lengoiekin garatua.}
\entry
{2011}
{\href{http://flashdevelop.org}{FlashDevelop} itzulpenak}
{}
{FlashDevelop programazio ingurunearen itzulpena euskarara.}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}
\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTERESTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{interesak}

\textbf{profesionala:} software eta datu baseen diseinua, programatzea, gailu mugikorrak, erabiltzaile interfazeak, efektu bisualak, ikastea
\\
\textbf{pertsonala:} sukaldaritza, musika, zinea, telesailak, ikastea

%----------------------------------------------------------------------------------------
\end{document}